工聯會展板講六七暴動 只提港英警察「暴力鎮壓群眾」 隻字未提炸彈浪潮

工聯會展板講六七暴動 只提港英警察「暴力鎮壓群眾」 隻字未提炸彈浪潮

園足球場連續第二年在七一當日，被親中團體「香港各界慶典委員會」率先租用。場內有多個建制團體擺放展板，工聯會展板雖提到「六七暴動」，但就無說明當年暴徒放炸彈造成平民死亡等，只是強調港英鎮壓。

「香港各界慶典委員會」今日下午在維園足球場舉辦展覽等活動，現場人流疏落，在工聯會大灣區主題展覽，有一部分講述「六七暴動」事件，但展板上未有提及「暴動」兩字，只是圖文並茂當年照片，指1967年港英警察暴力鎮壓群眾。

展板提到，同年5月12日工聯會成立「港九各界工人反對港英迫害鬥爭委員會」，於同月舉行「反對港英當局迫害鬥爭大會」，無理被捕的工人在會上控訴港英「暴行」。但六七暴動期間，當年暴徒放炸彈造成平民死亡等，展板則隻字未提。

慶委會今年再度租用維園6個足球場，舉辦以「龍獅躍動大灣區」為題的慶回歸活動，並有多架旅遊巴接載市民到場，致民陣未能以維園球場為七一遊行起點。

六七唔係暴動,係大英鎮壓

日軍都唔係侵華,係解放蝗蟲

你都唔會期望佢哋講出事實啦，過多幾代無人知咩叫放菠蘿

南京事件

同胞勿近

皇軍好慘,明明想解放佢地都要畀人打

明明嗰陣支那興叫雞 係都屈日本仔迫佢地做慰安婦

最衰美國揼兩個原子彈 阻頭阻勢